大家想爭取D咩

宜家大家好似發現抗爭目標開始失焦
我認為抗爭路線應該係爭取某D野—》將趨勢流向普選—》先再伺機獨立

1. 首先要講點解即刻要求普選唔可行

香港無管治既人才，特首得兩類人，就係親中既人（董建華，梁振英）同政府官僚（曾蔭權，林7月娥）
問心就算宜家有真普選手頭上都無邊個政客/官員/學者/商人揀得落手
而我覺得呢個係香港政治土養唔好的問題，政黨「撈」得最掂都係做下議員，唔似台灣美國果D可以做特首，內閣真正制訂政策/決議，為自己的政策的好壞承受選民以選票的回應
呢個推論會去左個loop,就係：
1因為無普選，所以政黨辣殺；
2因為政黨辣殺，所以大眾好難有共同心水人選，真普選被現有制度override
所以我認為由上而下的提議（突然爆個臨時政府/聽日就要真普選），係比較難實行

2. 我提議趁仲有民意要求（要脅？）政府做我地要既野
我覺得應該要由下而上改變，由現有情況，我地再要求/visionize 某D intermediate state , 去達成最後的結果（真普選）
而個intermediate state係咩，就係我地宜家要唸既野，究竟做咩改變，能夠改變政治參與既土養，培育倒香港既政治人才，係有普選前已經能參與政策/政治事務，而令到香港有人才係大部份市民都想佢做特首既，
錦樣我地先有機會有真普選

一步到位（成立臨時政府/真革命）中間既不確定性太多，難以得到中產支持
一定要分開幾步做（生物terms就係intermediate stage，左膠terms就階段性目標），強調多次，果幾步係咩要大家一齊唸的，但個方向係要塑造好既政治土養，逼走建制派瀨共而犧牲香港利益，甚至塑造潛在具威望得民心既人才

3.訴求提議
暫時唸到唔多
就逼走建制派，
我地可以要求增加直選議員議席，取消比例代表制，（仲唸緊可以點樣壓制佢地用銀彈戰略去滲透社區，區議會）
就社會監測方面，
我地可以要求賦予現有立法會有成立獨立調查委員會的能力，（參考獨立調查委員會條例，宜家得特首有呢個權）；
政策制定方面，
宜家政府有好多所謂諮詢委員會，就唔同政策諮詢，我地可以要求直選議員/市民能推薦/提名委員會成員，而唔係由政府選
上述只係例子，並未論盡
［size=4]如果我地係連登come up倒堆訴求，係能夠令政治方向流向真普選行得通既路，而果D訴求係現有政治現實有可能實現［/size=4]（越唔可能實現就需要越多民意，唔係話唔得），錦我地先有可能有真普選
錦樣，主流香港人睇倒我地既願景的話，我
地先有更加充分示威不合作運動抗爭既據點

各巴絲唔同意我既路線請diudiu me
或者討論下其實香港需要咩訴求

政治人才呢點，講真，嘔返市政局出黎就得

巴打，我90後孤陋寡聞岩岩wiki先知市政局99年比老董廢左，想知點解你覺得整番市政局幫倒手？

8月5日全港齊心大罷工

齊心一齊推

入黎一齊推

8月5號一齊罷

睇完再次覺得政府好狗
但無錯我覺得我地要爭取呢D，看似比較無害，但又改善倒政治環境既野

唔好比個運動失去意義，我地宜家有本錢同政府飛禽大咬

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

推